Robbie Eason世杯開幕舉中指 或有手尾跟

周四世盃開鑼，開幕禮邀請了英國Robbie William做獻唱嘉賓，但Robbie竟在獻唱第3首經典名曲《Rock DJ》的時候，向鏡頭豎起中指。

Robbie順序唱了《Let Me Entertain You》、《Angels》及《Rock DJ》等經典金曲，炒熱現場氣氛，而唱至《Rock DJ》時，突然向拍攝他的鏡頭舉起中指，而電視台當然無法即時將這突如其來的舉動「打格仔」，所有電視機前的觀眾都看見Robbie做了這個不文手勢。

值得留意的是，Robbie在世界盃揭幕戰高舉中指有機會觸及當地法例，因此俄國在2014年起禁止公眾表演中使用粗言穢語，總統普京今年5月簽署相關立法，任何人在公眾場合使用粗言穢語，可被罰款2,500盧布（約310港元），違例企業的罰款則高達5萬盧布（約6,270港元）。

同場加映還有被FIFA官方攝影鏡頭拍到是座上客的香港歌手陳奕迅（Eason），但及後有網民拍到他也在場邊曾舉起中指。事緣是有附近的球迷或認得Eason，便拿起手機偷拍他，怎料觸怒了他，令他怒舉中指指向偷拍者，表情亦非常不屑及不滿。

消息指Eason因為擔任世界盃官方指定啤酒贊助商的代言人，因此獲邀出席到VIP區觀看世界盃。其實Eason早前曾為這個啤酒品牌拍攝世界盃宣傳短片，這位香港歌手在片段中被人識破身份時，只豎起手指示意旁人不要聲張，保持低調。

變左小型演唱會
條友傻鳩左

學人地國際巨星

垃圾報導, 無野搵野寫

WHATEVER啦

這位香港歌手在片段中被人識破身份時

條記者講到自己唔係香港人咁
同埋識乜撚嘢破啫